其實如果當年中國無文革 今時今日中國會唔會係世界第一大國

普通話取代英文做國際語言

人民幣取代美金

軟實力方面 文化可以感染到其他人 帶領到潮流（例如音樂 娛樂綜藝節目等 好似韓國咁）

國際形象方面 好似日本咁有教養 禮貌 受大家尊重

政治做到台灣咁 真民主 似柯p個隻 又叻又貼地 係同市民溝通 解決問題 唔係官官相衛 做大龍鳳

教育制度追上芬蘭 北歐國家個種追求自由 知識 唔係填鴨式制度 教工廠努工

不過都係個句樹大有枯枝 咩國家都一家有地底泥 亦都一定有叻人 好人 只係中國特別多枯枝 有時都係到諗會唔會係文革個時d人殺左錢鍾書 楊絳個班知識分子 搞到文化接唔到軌 不進反退

其實反觀返以前中國文化係真係幾優秀 諗野方面有咁多思想家 又有文化 教人禮義廉恥 又有咁多學派 文字根基又深 文化水平深厚 （到底邊撚個諗簡體字）醫學方面又有自己一套學派 如果傳統中醫理論真係與時並進 同西醫結合 會Scientific好多，有說服力又調理到身體 比如真係投入左大量資金人材 研究到中醫既好多熱氣 入風 風濕 針灸呢d理論 一定又係成為突破

如果所有野真係跟住呢一大堆base 再加以發展真係唔敢想像 定我諗得太多 唔會有咁完美既國家 如果當年文革d人無死+無行共產主義會點

總括而言我唔係吹奏中國，係純粹想講其實中國個底唔差 到底係咪文革搞死中國 定有其他原因

如果中國冇共慘党
中國一定好好多

跟返中國人風水命理講既話 可能真係整定

人地歐洲以前都係帝制 整整下依家都真係可以行到資本主義 但中國都仲係鳩鳩下

如果太平天國滅咗清

難 就算冇文革 大躍進依然對經濟民生做成好大破壞

你又肯定跟太平天國個套發展到依家會好d?

中國之所以進步係因為文革
無左文革剩係糧食都唔夠何來發達

如果吳三桂冇放清兵入關

咁係殺都殺d無讀書既人啦下話

講多d

如果國民黨剿滅共産黨

其他就唔知, 但係國際語言應該都係英文!

語言簡易度應該都係一個考慮因素

不如大家講多d共產黨既哀野

你又有道理

當比年輕一代知下又好 溫故知新又好 呢到好多00後 比佢地知下

中國唔文革應該仲好似印度咁
地方有唔同勢力同風俗影響到個政權
某程度上毛做啲仆街野
可以話佢賤人
但無佢既 中國同香港唔會發展得咁快

你睇下台灣佢地係無經歷文革
又走個時帶咗好多值錢野走

但今日發展成點?

下 咁文革到底係好定係唔好

留名 講多d

會保留返類似日本韓國的儒家輩分文化

要知嘅一定知 只不過啲人唔想知啫
你永遠無法叫醒裝睡的人

如果明朝冇發生靖難之變，明惠帝一路做皇帝到死

LM先
文革破壞左好多歷史文物，令好多野失落/流傳海外，但亦帶黎好多新野，如果照中國個種封閉思想，好多野有排都未普及到，會好似北韓咁做被控制既井底蛙

要睇下無左共產黨後上台個黨的質素。
國民黨就.....其實冇共產黨的教訓，國民黨係會屌唔醒。所以可能比共產黨更爛。
可以比現在好，似台灣，甚至南韓。
但更可以比現在差，似india。